\subsection{Fall 3}
\subsubsection{Analyse}
Für diesen Fall wurden im besonderen die forensischen Kopien der Festplatten von Pat McGoo und Terry Johnson untersucht, sowie ein forensischen USB-Stick-Image von Terry Johnson. Es wurden an allen Kopien mit OSForensics gearbeitet.

Für die Untersuchung wurden Datei-Indizes erstellt und nach gelöschten Dateien gesucht. Für das erstellen wurde das von dem Programm zur Verfügung gestellte Modul 'Create Index' genutzt, für die Suche nach gelöschten Dateien das Modul 'Deleted Files Search' und für die vorhandenen Sachen das Modul 'Search Index'.

Es wurden dabei in Verbindung stehende Dateien auf dem PC von dem Geschäftsführer und dem IT-Administrator gefunden, die einen direkten Zusammenhang zu diesem Fall beweisen. Es konnte ebenso auf Grund der gefundenen und rekonstruierten Daten eine Zeitlinie der Geschehnisse und Zusammenhänge erstellt werden.
\subsubsection{Zeitlinie}
\begin{description}

\item{17.11.2009}~\par
Einen ersten Hinweis auf ein mögliches Ausspionieren des Computers von Pat McGoo zeigt Screenshot 1480 (\ref{1480}). Aus diesem Bild lässt sich entnehmen, dass auch möglicherweise weitere Computer der Firma ausspioniert wurden. In direktem Zusammenhang zu diesem Vorgang steht eine E-Mail Korrespondenz (\ref{Desktopbild}) zwischen Pat McGoo und Terry Johnson. Diese lässt vermuten, dass Terry Johnson an diesem Tag Zugang zu allen Computern hatte um ein, in der E-Mail benanntes, Hintergrundbild einzuspielen.
Es sein an dieser Stelle darauf hingewiesen, dass es sich bei diesem Vorgang auch um Backups der Systeme handeln könnte. Die ließe sich nur durch Analyse der erstellten Dumps bestimmen. Diese lagen zum Untersuchungszeitpunkt aber nicht vor.

\item{03.12.2009}~\par
Zu diesem Tag lässt sich der erste Screenshot um 10:25 Uhr belegen (\ref{585}). Dem Vorausgegangen ist eine E-Mail Korrespondenz (\ref{Slow Computer}) zwischen Pat McGoo und Terry Johnson bezüglich eines langsamen Computers. Terry Johnson hatte an diesem Tag Zugang zu dem Computer von dem Geschäftsführer. Ein weiterer Screenshot (\ref{1352}) zeigt, dass an diesem Tag um 16:26 Uhr eine Kopie von physikalischen Speicher (RAM-Dump) gemacht wurde. Jedoch lässt sich hier nicht Beweisen, wer zu diesem Zeitpunkt Zugang zu dem Computer hatte.

\item{04.12.2009}~\par
Zu diesem Tag lässt sich ein Hinweis auf ein KeyLogger Tool finden (\ref{XML}). Es handelt sich bei diesem Tool um den XP Advanced Keylogger. Nach Recherchen ist diese Programm in der Lage sowohl alle Tastatureingaben zu Loggen als auch Screenshots bei bestimmten Eingaben zu erstellen. Dieses Tool konnte auf Terry Johnsons USB-Stick wieder hergestellt werden (\ref{KeyLogger}) und zeigt somit einen direkten Zusammenhang. Außerdem zeigt ein Screenshot (\ref{1504}), dass tiefgründige Systemeinstellungen vorgenommen wurden. Dies lässt auf fundierte Fachkenntnisse schließen und Terry Johnson als Täter in Betracht kommen. Eine weitere E-Mail Korrespondenz (\ref{Anti-Virus}) an diesem Tag deutet auf ein Problem des AntiVirus Programms hin. Möglicherweise steht dies im Zusammenhang mit dem Keylogger Tool. Zu vermuten ist dies, da nach dem in der E-Mail genannten Datum keine Screenshots mehr existieren.

\item{05.12.2009}~\par
Zu diesem Tag lässt sich ein Screenshot (\ref{1997}) finden, der zeigt, dass ein RAM-Dump Versuch gescheitert ist. Dies weist darauf hin, dass regelmäßig Speicherabbilder gemacht wurden bzw. dass regelmäßig versucht wurde, Speicherabbilder zu machen.

\item{06.12.2009}~\par
An diesem Tag wurden Einstellungen an den Benutzern vorgenommen. Es findet sich auch ein Screenshot (\ref{2029}) der beweist, dass die Einträge für den Benutzer Pat auf dem PC von Pat McGoo angefasst wurden. Zudem zeig ein weiterer Screenshot (\ref{2033}), dass vermutlich das Adminpasswort geändert wurde. Zwei weitere Sreenshots zeigen, dass an diesem Tag ein neuer Benutzer Terry angelegt wurde und unter diesem Benutzer versucht wurde ein Dump zu erstellen. Zu diesem Datum lassen sich zwei Screenshots eindeutig in Verbindung bringen, ein Bild auf dem PC von Pat McGoo (\ref{0840ffea}), und ein Bild auf Terry Johnsons USB Stick (\ref{2066}).
\end{description}
\subsubsection{Abschluss}

Es lassen sich keine weiteren Screenshots bestimmten Daten zuweisen. Es ist zu vermuten, dass dies im Zusammenhang mit der geplanten Aktion von Terry Johnson zu dem Antivirenprogramm steht. Lediglich lässt sich bestimmen, dass am 07.12.2009 Einstellungen zum XP Advanced Keylogger Tool auf Pat McGoos PC vorgenommen wurden, da eine Uninstall HTML Seite (\ref{Uninstall}) zum dem Tool gefunden wurde.
Es konnte zuletzt eine E-Mail (\ref{Motiv}) auf Charlie Browns Festplattenimage rekonstruiert werden, aus der hervorgeht, dass Geld als Motiv für Terry Johnson in Frage kommt.

Es gab bei der Untersuchung Hinweise auf eine Netzwerkfestplatte, die aber nicht Teil der Untersuchung war. Es wird empfohlen diese noch zu Untersuchen.
Außerdem scheint es eine alleinige Tat von Terry Johnson zu sein, da weitere Beteiligte nicht ermittelt werden konnten.